\documentclass[UTF8]{article}
% Update Tue Dec 18 12:55:04 2018 
% Move include head to aronlib.tex
% Add aronlib.tex
%
% KEY: text and eqation, eqation inside text
%
\input{aronlib.tex}
\begin{document}
\pagecolor{gray}
\color{green}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Phasellus ac velit dolor. 
Nulla nunc dolor, commodo sed consectetur ac, dapibus malesuada odio. 
Mauris porta libero eget nisi placerat quis bibendum tellus fermentum. It is therefore
possible to define the relationship
\begin{gather*}
  x = R + E, \\
  \text{where~$R$ is Racoon,~$E$ is Elephant}
\end{gather*}
Sed suscipit tristique laoreet. 
Nulla mi orci, rutrum sed dapibus sed, elementum nec lacus. 
Phasellus id tellus mi, at rutrum justo. Nullam eget turpis justo, ullamcorper 
pretium mauris.  It is therefore
possible to define the relationship
\begin{align*}
  x &= R + E, \\
  \text{where}~R &= \text{Racoon,} \\
  E &= \text{Elephant}
\end{align*}
\end{document}
